之前問大家啲口罩捱到幾耐，入嚟睇結果 [多圖]

收集日期: 2月2至3號
數量: ~500，籂走咗啲extreme data同invalid data，剩餘~430個

成人口用罩
存量中位數: 每人27.75個
耗盡時間中位數: 40.00日 [1]
平均消耗率: 每日每人0.8348個
小童口罩
存量中位數: 每人30.00個 [2]
耗盡時間中位數: 110.0日 [1]
平均消耗率: 每日每人0.8348個
[1]: 假設消耗速度與過往五天相約，並扣除公司/醫院所提供之口罩推算
[2]: 只計算有小童的家庭

>> Statistics: Masks per person Adults Childrencount 426.000000 37.000000mean 36.042421 33.594595std 29.335004 33.912845min 2.000000 0.00000025% 15.000000 0.00000050% 27.750000 30.00000075% 50.000000 50.000000max 166.666667 130.000000

>> Statistics: Mask consumption rate Adults Childrencount 426.000000 37.000000mean 0.834789 0.328829std 0.529726 0.337215min 0.100000 0.00000025% 0.500000 0.00000050% 0.750000 0.20000075% 1.000000 0.500000max 6.000000 1.000000

>> Statistics: Days until fully consumed Adults Childrencount 420.000000 24.000000mean 59.776265 119.479167std 67.294052 82.531582min 2.000000 12.50000025% 21.383929 57.50000050% 40.000000 110.00000075% 70.357143 135.000000max 550.000000 350.000000

按地區分布
大家關心下荃灣嘅朋友

按家庭人數分布

按首次因疫情購入口罩日期分布
冇乜關係

口罩存量同消耗速度

Response分佈

有意或者想知啲咩見可以講低

原Post: 2020年全港口罩普查

［口罩］口罩統計結果 (2月2號數據)

好用心，不過可能好多人鳩up

見巴打咁認真幫你加個留言先

巴打好認真
我身邊大部分都係人均仲有20個左右

勁

好有用

咁計法，一個月之後d人仲駛唔駛周圍撲口罩？？

未有到方法完全排除假數據
已經盡力籂
同埋每個google account淨係可以填一次

好大機會要，因為依家係需求>>供應
唔係淨係香港個市場，而係全世界

供應嘅問題可參考呢個post
一張圖話你知：點解無口罩賣？

而我係想estimate假若零供應嘅情況下，大家捱到幾耐

巴打好有心

Push

巴打有心
加油

岀街帶多幾個口罩比有需要嘅人

和理非以為岩曬

如果我有600個
二人家庭應該夠用？
遲下個個都無口罩
$1000盒都會出現

Agger
其中一個原意係想大家留意下個分配
唔係個個有心有力有錢去撲

買定豬嘴

唔識睇 但好似好勁

要視乎一個月後供應會點

我建議將部分擺入夾萬/保險箱，以策安全

巴打覺得樂觀？

咁多國家開始唔出口口罩
下個月個存量個數應該唔會咁多

相信3月會有大貨掛

好勁

So crazy pushhh

點解黃大仙啲人特別多口罩...
平均每人有36個
你有65個, 就ABOVE 1個SD!
你有94個, 就ABOVE 2個SD~~

照咁睇, 平均每日用一個, 再多36日, 個圖表就會全面崩潰~

3月9日
如果大部份人都仲係買唔到口罩, 就會全港GG~

大陸無人敢開工 搵邊個黎車口罩
搵d第三世界代工轉過黎就有份
連東南亞國家都開始限出口既時間
好d既口罩最快要4月尾先正常

巴打Statistics好撚勁咁
想知你DSE數學lv幾
利申：數學白痴

口罩供應商發左文話

如果香港人再係咁搶罩落去而又無新罩返既情況下

２星期後全香港就會斷貨

香港當一半日要戴都已經４００萬

全球日產得４０００－５０００萬個
當中有接近一半係中國生產，
但中國而家搞到咁都好難交到新貨。

全球需求量只會有升無跌（如果病毒繼續加速進化既話）

而家唯有求神拜佛／祈禱個大自然會再放低賤既人類一馬

真實官方既數字其實個個國家都唔會講比人民聽

而家被封既城入面係點，
大家都可能唔知。

自求多福啦我地都係。。。。。。

而家已經有1750 50個
遲下可能$2000/3000 50個
上車不是夢

吊 好撚有用 感謝
大家可以唔洗怕

嗰陣放得tg 多
啲人買定？

好有心機嘅post

唔識睇添

其實可能個天覺得強國太多低端人口
係時候清一清

下 真係冇咪唔帶囉 點解要比黑心藥房佬賺

日日唔帶口罩咳住入去問有冇口罩平

全世界等美國救

真係好彩家母有買開口罩同埋三個禮拜前訂左幾盒medline
其實我四人家庭 除返開大家都係得70-80個
以疫情既推算退潮期嚟講都有一段數量
但我都叫我老母唔好同人爭了大把人得返好少
嚟緊如果真係非常短缺 我應該會開始帶豬咀跟住比啲口罩我條女同街外人
唉屌你老母諗住上amazon揀多5至6盒等屋企人唔洗咁擔心
啲死仆街支那狗炒撚到高曬
聽日見一個屌一個，有喼就一野踢撚走佢屌佢地老母閪

要準備下冇晒口罩嘅日子點過

睇數據就唔似有

供應嘅問題可參考呢個post
一張圖話你知：點解無口罩賣？

屋企有60個
3個人住
預計頂到1個月

要同黃大仙友了解返

勁過政府統計處
推

堆

巴打

好屈呀巴打！做stat嘅？

呢種圖咩名堂
未見過

以為之前個po係鳩po冇入到 sor

好專業統計學

好犀利 respect

唯一嘅解決方法就係外國疫情得到控制

同時支那疫情更加嚴重
深圳 上海 北京感染人數大幅上升
然後支共政府搵到方法
有效率咁大規模清減人口

到時demand就可以減少
不過supply都會因為少咗工人減少

有心

美國表示
我哋流感好嚴重 死咗8000人

唔幫了

巴打好認真

中國工廠停曬工
又唔肯出口原材料
個全球供應鏈已經斷咗

睇睇先

政府統計處可以執撚咗佢……

由1月頭demand 開始大幅上升

政府應該要做野啦
屌那星, 依家黎買梗係買唔到啦

唉 擔心到訓唔著 都唔夠膽出街 個疫情去到幾時先會完

其實一日冇口罩，一日都開唔到學
然後DSE又黎緊啦，真係攬炒㗎喎

至於大學，分分鐘坐隔離個個係NDS，復課我都唔會返囉

巴打好認真

re-post:
有關復課：

你諗吓，全港成百萬中小學生，
有學生可能而家喺大陸（拜年），或者喺停課期間由大陸返嚟，
有機會係病毒傳播者

當成百萬學生都要口罩，仲可能每日用兩個

一星期五日，我當你每學生每日只係用一個，
都已經一星期用五百萬個口罩

你供唔供應得到咁多先？

真係好驚 口罩都無連出街買日常用品都唔得

仲復到課嗎？

建議：
1. 公司有得攞就唔好排住
2. 每人少過27個口罩先排
3. 一個禮拜後重覆一次survey，睇下個消耗量維唔維持到

cls 推

原本有7X個但派下派下得番2x個
希望d filter快d有貨
有貨就派埋剩低個d

辛苦晒

原來可以咁統計下應否繼續購入口罩

好有心機分析
Thank You！

====================

【武漢肺炎】本港第21宗確診 - 曾去東京

其實唔一定準 都係想攞個大概
而家有多過median嘅數量而唔買嘅人遲早會變口罩乞兒 相反呢幾日買到嘅人又會變口罩大亨 所以希望樓主keep住做過survey

問題係想買都買唔到...

sor 想知計嚟有咩用

如果網上既貨真係嚟到香港，夠我二人屋企用3至4個月
但係係講一日一個既情況下

見過彩虹年宵出面有盒台灣口罩 相信係黃大仙區議員1月頭跟連登仔網購

學到野

巴打好勁

巴打好有心
屋企淨番100個左右，3個人用，希望頂到4月尾

多謝巴打
政府乜鳩都唔做，好多野都要靠市民自己
多謝巴打用數據比大家知道現況
最希望香港人可以保持理性唔好信埋啲濕鳩forward message

屋企剩約60個
2人家庭

每人每日用一個返工
最多捱到一個月到

好彩我有好多ac

唔夠，要60000個先夠

認真到我睇唔明

屋企仲有85個 4人家庭 希望撐到3月中

屋企仲有100個女裝
同大約80個成人裝
四人家庭
要分大約30個俾人

用心post要推

原來巴打會整數據
一早講d人就唔會鳩up

巴打個統計係連登做，基本上上得連登既資訊都流通同識上網搵口罩，實質全港市民計可能平均存量再少啲

中國武漢肺炎可以病死3000萬人

為什麼中國「三年困難時期」可以餓死3000萬人？
毛澤東主政之下，中國可以餓死3000萬人，完全怪罪天災

如今中國在一心效法毛澤東的習近平主政之下，中國武漢肺炎可以病死3000萬人
雷神山醫院

火神山醫院

方艙醫院

武汉洪山体育馆

武汉国际会展中心

武汉客厅

習近平主政之下，中國武漢肺炎可以病死3000萬人

lm

想問下啲統計圖係用咩軟件gen？睇落唔錯

我怕死, 1月頭已入貨
依家淨係n95都夠用4個月
已經比左好多口罩人

咁兩個月口罩量都未夠
遲d可能仲難買，爆發都未到頂

三人用 一人唔2-3日去一次街
家現有225個加一盒開咗
仲有小箱N95

同豬咀sss

有心人

師兄讀Stat 加自學 R?

想問你點介定邊d 係extreme case先
真係識人 ～20號左右已經大手掃

500個左右 4人家庭
夠捱100幾日

巴打好勁好有心

有多過20但好多都係劣質薄口罩咁點計

起碼六月先好啲
因為五月開始熱
咁捱到廿日咋喎
希望隻毒冇點耐熱啦

下個月都繼續撲，因為供需嚴重失衡

樓主好有心

講得岩
支那人都十三億
一日點會有咁多產量

我一個人仲有100個口罩用
一日用一個都可以用到3個月
所以我諗住去到4月先再算

有黃店代購良心價賣KF94

真係頂多一個月, 大家要瞓街排隊買口罩

巴打係咪用R?

Python?

個數據點離
自己4人家庭得返7個，身邊住鄰近啲朋友都唔係好夠用，一定冇平均每人有36個
有條友勁多拉高左個數據？
利：黃大仙友

樓豬可唔可以幫我做assignment

好俾心機勁

準備左一個月 比自己返工 only

屋企人大安旨意 死都唔用炒價買 又唔排隊買正價

幾有趣既數據
咁岩之前流感入左1人百五個，如果唔係就頭痕

厲害

所以話有讀書真係唔同啲

屌你老母

條尾長到

泰國都爆發武漢肺炎

文科仔表示佩服

唔止口罩無存貨
以家連廁紙都無得買
屌你老母垃圾政府

放緩啫
唔係冇咗喎

Pishhh

push

有兩種plots喺裡面

Box plots
一幅圖包含晒min, 25%, 50%, 75%, max嘅位置
可以簡單睇到數據嘅分布

Swarm plots
將每個data唔重疊咁plot出嚟

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

成堆口罩富戶

Btw 我印象中中學有學過box plots

有，叫box and whisker diagram

灣仔區只有兩組數據，所以唔太能夠反映現況
唔記得喺幅圖下面備注返

成人掃中童兒童口罩照用

仲話考dse果班唔該仆街死

真十八區大爆發

好多人以為無事連罩都唔買依家？

日日叫外賣

大家覺得有需要，可以每星期統計下
下次可以統計埋大家最近買到幾多個

樓主用咩software 做呢啲Chart?

最好型號同其他都分埋

唔係用救救都可以引人中伏

啱，依家係大家靠大家嘅時候

You’re not alone

Agger
少上網嘅家庭，例如獨居老人，唔會覆蓋到
下次(如果有)會備註返，唔該巴打提醒

Python Seaborn package

有危機意識係好事

Python
Pandas (data processing) & seaborn (visualization)

Yes pandas + seaborn

唔可以 可以討論下

真心冇見過

好用心不過完全唔知啲數字代表乜
有冇分析

見到咁靚，誤會係ggplot

點解香港人要通宵排口罩咁慘！

究竟係咩世界！

條龍長到明知買唔到都要排，好似買六合彩咁，點解！林鄭班仆街喺到做緊乜？